張竹君：很多個案出席生日會派對或打麻將 令追蹤困難

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，本港越來越多確診個案，很多個案都去過圍數很多的生日會、派對、打麻將和家庭聚會等；有些聚會沒有名單，有些個案亦忘了參與時間、同行人士，令追蹤非常困難，病毒亦很容易擴散。

她補充，大部分確診個案中，當局發現病人時，他的家人已有病徵，如果當局追蹤密切接觸者時稍有延遲，很多密切接觸者都已有病徵，便又會傳染其他人。因此，她希望市民稍有不適便不要四處走動，盡快求醫，在家中亦要保持衛生、戴口罩以免傳染家人。

張竹君強調，如果情況持續，檢疫中心將不敷應用，醫院亦未必能夠負荷，香港醫療體系將會崩潰，希望市民留在家中，盡量不要外出。

至於有甚麼地點需要特別留意，張竹君表示，黃大仙可能有較多個案，因為該處的長者喜歡外出買菜、散步和飲茶等。其他源頭未明的個案，亦有很多家庭主婦、長者喜歡每天飲茶、到公園散步、到街市買菜，其中病毒較容易存在於街市的環境，傳播風險較高，市民需要小心。她建議市民隨身帶備酒精搓手液，觸摸過公共設施必須洗手。

打麻將感染群組

屌即係無全部相關人捉哂去隔離

你老母臭閪
而家港共將責任轉嫁落市民到
明明就係佢地自己放病毒入黎

應該繼續玩啦
好想去一次大媽舞會我一定除罩支持佢哋

返工唔會中肺炎，努力工作就可以了

係政府主動放鬆政策 , 鼓勵消費 , 出了事, 市民是受害者 , 但佢句句引導市民批鬥市民 , PK連登仔前世未屌過女 , 照單全收